<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<news>
		<item>
			<title>Смерть ради «Мира». Старое 10-этажное общежитие на Аэродромной сносят (11 фото)</title>
			<picture>https://content.onliner.by/news/thumbnail/8ea74ca925feec891a4b1912746488d1.jpeg</picture>
			<link>https://realt.onliner.by/2017/04/19/obshhezhitie-13</link>
			<description>Десятиэтажное общежитие, которое почти год скучало без постояльцев, отправилось вслед за «БелЭкспо» и 2-й больницей. Экскаваторы уже снесли добрую часть здания и превратили ее в груды камней, клубы арматуры и облака дыма. Раньше здесь жили работники авиационной сферы, но осенью прошлого года их было решено отселить. Вскоре на этом месте начнется строительство экспериментального комплекса «Минск-Мир», ради которого уже зачистили бывшие заводские цеха, здания Комитета по авиации и авиационного колледжа. И вот — настало время «смерти» еще одного «старичка».</description>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2017 18:37:32 +0300</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>«Начнется банальное захламление», «пожалейте молодых мам»: жильцы новостройки спорят из-за «неприкаянного» помещения ТС — сдать в аренду или обустроить колясочную</title>
			<picture>https://content.onliner.by/news/thumbnail/ae5b4650934633803884926a361fb9bc.jpeg</picture>
			<link>https://realt.onliner.by/2017/04/19/spor</link>
			<description>Одни жильцы спорят из-за колясок, которые хранятся в подъезде под лестницей. Другие никак не могут договориться, что же делать со свободными пока помещениями товарищества собственников. Две небольшие комнатки в панельной «свечке» ждут рационального применения. Однако у жильцов, имеющих на «квадраты» равные права, совершенно разные точки зрения по поводу решения насущного вопроса. Одни минчане хотят оборудовать в помещении ТС колясочную с возможностью оставлять под замком коляски и велосипеды, другие категорически против такого шага и ратуют за то, чтобы сдать комнаты в аренду, а полученные деньги потратить на благоустройство двора и всего дома. У каждой из сторон свои аргументы.</description>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2017 16:27:58 +0300</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>В Троицком предместье установят новую скульптуру, посвященную белорусам за границей. Опрос: как вам?</title>
			<picture>https://content.onliner.by/news/thumbnail/9206fec0c636ebd7f84c44233b28eb70.jpeg</picture>
			<link>https://realt.onliner.by/2017/04/19/skulptura-2</link>
			<description>Новая скульптурная композиция должна появиться к 950-летию Минска вблизи Троицкого предместья. Бронзовую скульптуру диаметром примерно 3 метра установят на гранитном валуне с надписью «Беларусам свету». Образ дополнит трепещущая лента с национальным орнаментом.</description>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2017 15:00:48 +0300</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Минчанин: договорился о покупке квартиры через агентство, но ее отдали тому, кто заплатил на $1500 больше. Агентство: мы действуем в интересах продавца</title>
			<picture>https://content.onliner.by/news/thumbnail/c35bbdc9d0bf05e8fed4f93b57a4e1d0.jpeg</picture>
			<link>https://realt.onliner.by/2017/04/19/kvartira-38</link>
			<description>Из малейшего недовольства работой агента может разгореться пламя: к их деятельности у белорусов давнишняя и стойкая предвзятость. Небольшая оплошность риелтора одного из столичных агентств привела к очередному конфликту. Но у каждой стороны — своя правда.</description>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2017 13:28:44 +0300</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>«Сначала упал он, а следом деревянные конструкции». На стройке «Маяка Минска» погиб рабочий</title>
			<picture>https://content.onliner.by/news/thumbnail/b258896eb617115c4752406efbfd72ca.jpeg</picture>
			<link>https://realt.onliner.by/2017/04/19/upal-2</link>
			<description>Вчера вечером, около 19:00, при строительстве одного из объектов «Маяка Минска» упал 53-летний рабочий. Мужчина скончался на месте. Со слов коллеги погибшего, мужчина сорвался при монтаже опалубки. В Следственном комитете информацию подтвердили.</description>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2017 12:09:50 +0300</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Американская компания поставила на поток производство «хоббитских норок» из экологичных модулей (14 фото)</title>
			<picture>https://content.onliner.by/news/thumbnail/f799ee0b5bab3db97b192a0da43e7c00.jpeg</picture>
			<link>https://realt.onliner.by/2017/04/19/hobbit-6</link>
			<description>Американская компания Green Magic Homes поставила на поток производство модулей, которые позволяют любому человеку в короткие сроки собрать из легких материалов дом, напоминающий знаменитые хоббитские жилища.</description>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2017 11:13:26 +0300</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>«Продавал» элитную мебель на элитной улице: минчанин собрал с обеспеченных земляков €4000, но так и не привез итальянские «серванты»</title>
			<picture>https://content.onliner.by/news/thumbnail/eedde16b93425e148d2bab4f53e6bac1.jpeg</picture>
			<link>https://realt.onliner.by/2017/04/19/mebel-21</link>
			<description>Проверенную сотнями предшественников схему решил провернуть предприимчивый минчанин. Формула «собрать предоплату, но не выполнить обязательства» стара как мир. Но криминальное счастье отвернулось от молодого мужчины. 30-летний делец был задержан сотрудниками отдела уголовного розыска Партизанского РУВД по подозрению в совершении мошенничества.</description>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2017 10:04:44 +0300</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Предприниматель: «Раньше я сдавал до десяти квартир и хорошо зарабатывал, сегодня на этом бизнесе почти поставлен крест» (16 фото)</title>
			<picture>https://content.onliner.by/news/thumbnail/45c9bce02d50f4f6454391605026781d.jpeg</picture>
			<link>https://realt.onliner.by/2017/04/19/kvartiry-na-sutki-5</link>
			<description>Минские гостиницы различных категорий, будь то именитые сети или отечественный бренд, не заменят квартир на сутки — старого доброго способа ночлега для иностранцев, которые бронируют их через международные сервисы. Но в понимании обывателя квартира на сутки — это рассадник шумных вечеринок с молодежью — отсюда и волна негатива к этому бизнесу. В 2014 году даже шли разговоры об официальном запрете сдачи квартир на сутки, однако предприниматели отстояли свое право вести дело, популярное и в Европе, и во всем мире. С тех пор, по их словам, многое изменилось: вечеринкам объявлен бой, рынок просел, конкуренция увеличилась, давление со стороны государства ужесточилось, заработки поползли вниз. Алексей уже десять лет работает в сфере аренды жилья и уверен: развивать туризм в стране, но при этом ограничивать «суточников» — это просто нелогично.</description>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2017 08:00:54 +0300</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>В Минске ищут воров электромагнитных катушек тормозных устройств лифтов (видео)</title>
			<picture>https://content.onliner.by/news/thumbnail/f2134d80f2bc7e84a229f764e40c4aa7.jpeg</picture>
			<link>https://realt.onliner.by/2017/04/18/kriminal-7</link>
			<description>С начала года в различных районах столицы фиксируются кражи электромагнитных катушек тормозных устройств лифтов, сообщили в ГУВД Мингорисполкома. Интерес для злоумышленников представляют содержащие в этих деталях цветные металлы. Так, 26 февраля около 13:00 в одном из подъездов жилого дома по улице Шугаева двое мужчин поднялись на последний этаж. Примерно через 10 минут они спустились по лестнице. Есть основания полагать, что разыскиваемые могут быть причастны к серии краж.</description>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2017 21:49:36 +0300</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Минск: на бульваре по улице Восточной люди вышли на защиту деревьев от вырубки (19 фото)</title>
			<picture>https://content.onliner.by/news/thumbnail/6b2826d4bc043c46277551c93d3cf962.jpeg</picture>
			<link>https://realt.onliner.by/2017/04/18/derevya-3</link>
			<description>Недавно территорию бульвара оградили забором и начали пилить деревья. Официально заявляют, здесь появятся спортивные и детские площадки, построят дорожки, огородят зону для выгула собак и установят освещение. Предусмотрена и вырубка деревьев — всего 37 стволов. Сегодня вечером на бульваре собрались местные жители, чтобы высказать свое недовольство таким решением: они выступают против вырубки и строительства «объекта для проведения массовых мероприятий».</description>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2017 21:32:49 +0300</pubDate>
		</item>
	</news>